低溫下易感冒 未有保暖可致命

2018年12月30日

低溫下易感冒 未有保暖可致命

林嶺東猝死原因有待查證。

【本報訊】林嶺東猝死原因有待查證。醫管局表示，前日下午五時至昨午五時，公院合共收到三名病人因低溫而需送往急症室個案，包括一男兩女，年齡介乎83至85歲，當中一人嚴重兩人穩定。

醫管局表示，人體器官機能要在某個合適溫度下才能正常運作，如35至40℃，低於35℃便屬低溫症。當體溫持續降到28至30℃屬危險期，任何器官包括腦部都可能受損，患者隨時有生命危險。

昨市區最低12.5℃，沙田區僅11.4℃。家庭醫生林永和指身體若未能適應溫度改變，保暖機制未能有效發揮，免疫力降，故寒潮下傷風感冒特別多。低溫亦會引致血壓上升，心血管病發作都會增加。若身體未有保暖，體溫不斷下降，更可能出現低溫症，數小時可致命。林永和提示，香港特色室外凍，室內以至交通工具較暖，外出宜採取洋葱式穿衣法，以數件較薄又保暖的衣服取代一件厚衣，衫與衫之間隔着空氣，加強保暖，進入室內後又可因應環境脫衣。

■記者嚴敏慧

相關新聞：風格殘酷火爆 啟發昆頓塔倫天奴

上一則
上一則
風格殘酷火爆 啟發昆頓塔倫天奴

風格殘酷火爆 啟發昆頓塔倫天奴
拍《風雲》三部曲 創監獄片潮流63歲金像導演 林嶺東猝逝